Euripides *Phoenissae* Lyrics

Prepared by Timothy Moore and Shangwei Deng

Text: *Euripidis Fabulae*, vol. 3, ed. J. Diggle (Oxford: Clarendon
Press: 1994).\
Scansion of lyrics: Frederico Lourenço, *The Lyric Metres of Euripidean
Drama* (Coimbra: Centro de Estudos Clássicos e Humanisticos da
Universidade de Coimbra, 2011).

**PROLOGUE 1-201**

**ia3: 1-102**

**an: 163**

**126a: extrametric, Antigone, e e**

**181a: extrametric, Antigone, io**

*Ἀντιγόνη*

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒‒ ⏑ ‒

ὄρεγέ νυν ὄρεγε γεραιὰν νέᾳ 103 2doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

χεῖρ᾽ ἀπὸ κλιμάκων 104 doc

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

ποδὸς ἴχνος ἐπαντέλλων. 105 Tchol

*Θεράπων*

ἰδοὺ ξύναψον, παρθέν᾽: ἐς καιρὸν δ᾽ ἔβης: 106 3ia

κινούμενον γὰρ τυγχάνει Πελασγικὸν 107 3ia

στράτευμα, χωρίζουσι δ᾽ ἀλλήλων λόχους. 108 3ia

*Ἀντιγόνη*

⏑‒ ⏑ ⏑⏑ ‒

ἰὼ πότνια παῖ 109 doc

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

Λατοῦς Ἑκάτα, κατάχαλκον ἅπαν 110 A

⏑ ⏑⏑‒ ‒ ‒

πεδίον ἀστράπτει. 111 doc

*Θεράπων*

οὐ γάρ τι φαύλως ἦλθε Πολυνείκης χθόνα, 112 3ia

πολλοῖς μὲν ἵπποις, μυρίοις δ᾽ ὅπλοις βρέμων. 113 3ia

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἆρα †πύλαι κλῄθροις — χαλκόδετα τ᾽ ἔμβολα† 114 ?

⏑⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

λαϊνέοισιν Ἀμφίονος ὀργάνοις 115 doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

τείχεος ἥρμοσται; 116 doc

*Θεράπων*

θάρσει: τά γ᾽ ἔνδον ἀσφαλῶς ἔχει πόλις. 117 3ia

\[ἀλλ᾽ εἰσόρα τὸν πρῶτον, εἰ βούλῃ μαθεῖν.\] 118 3ia

*Ἀντιγόνη*

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

τίς οὗτος ὁ λευκολόφας, 119 ⏑D

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

πρόπαρ ὃς ἁγεῖται στρατοῦ 120 lek

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒⏑⏑ ‒ ‒ ‒

πάγχαλκον ἀσπίδ᾽ ἀμφὶ βραχίονι κουφίζων; 121-2 ‒e⏑ibyc with cholosis

\[*Θεράπων*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

λοχαγός, ὦ δέσποινα. *Ἀντιγόνη* τίς, πόθεν γεγώς; 123 3ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒

αὔδασον, ὦ γεραιέ, τίς ὀνομάζεται;\] 124 3ia

*Θεράπων*

οὗτος Μυκηναῖος μὲν αὐδᾶται γένος, 125 3ia

Λερναῖα δ᾽ οἰκεῖ νάμαθ᾽, Ἱππομέδων ἄναξ. 126 3ia

*Ἀντιγόνη*

⏑ ⏑

ἒ ἒ 126a extra metric

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὡς γαῦρος, ὡς φοβερὸς εἰσιδεῖν, 127 ia+doc

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒⏑

γίγαντι γηγενέτᾳ προσόμοιος 128 enop||?B

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἀστερωπὸς &lt;ὥσπερ&gt; ἐν 129 lek

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒

γραφαῖσιν, οὐχὶ πρόσφορος ἁμερίῳ γέννᾳ. 130 ⏑e⏑ibyc with cholosis

*Θεράπων*

τὸν δ᾽ ἐξαμείβοντ᾽ οὐχ ὁρᾷς Δίρκης ὕδωρ; 131 3ia

\[λοχαγόν; *Ἀντιγόνη* ἄλλος ἄλλος ὅδε τευχέων τρόπος.\] 132 3ia

τίς δ᾽ ἐστὶν οὗτος; *Θεράπων* παῖς μὲν Οἰνέως ἔφυ 133 3ia

Τυδεύς, Ἄρη δ᾽ Αἰτωλὸν ἐν στέρνοις ἔχει. 134 3ia

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑

οὗτος ὁ τᾶς Πολυνείκεος, ὦ γέρον, 135 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒

αὐτοκασιγνήτᾳ νύμφας 136 4da\^

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὁμόγαμος κυρεῖ; 137 doc||H

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὡς ἀλλόχρως ὅπλοισι, μειξοβάρβαρος. 138 3ia

*Θεράπων*

σακεσφόροι γὰρ πάντες Αἰτωλοί, τέκνον, 139 3ia

λόγχαις τ᾽ ἀκοντιστῆρες εὐστοχώτατοι. 140 3ia

\[*Ἀντιγόνη*

σὺ δ᾽, ὦ γέρον, πῶς αἰσθάνῃ σαφῶς τάδε;\] 141 3ia

*Θεράπων*

σημεῖ᾽ ἰδὼν τότ᾽ ἀσπίδων ἐγνώρισα, 142 3ia

σπονδὰς ὅτ᾽ ἦλθον σῷ κασιγνήτῳ φέρων 143 3ia

ἃ προσδεδορκὼς οἶδα τοὺς ὡπλισμένους.\] 144 3ia

*Ἀντιγόνη*

τίς δ᾽ οὗτος ἀμφὶ μνῆμα τὸ Ζήθου περᾷ 145 3ia

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑

καταβόστρυχος, ὄμμασι γοργὸς 146 enop paroemiac

‒ ⏑ ‒ ⏑‒⏑‒

εἰσιδεῖν νεανίας, 147 lek

⏑ ‒⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

λοχαγός, ὡς ὄχλος νιν ὑστέρῳ ποδὶ 148 3ia, B

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πάνοπλος ἀμφέπει; 149 doc||H

*Θεράπων*

ὅδ᾽ ἐστὶ Παρθενοπαῖος, Ἀταλάντης γόνος. 150 3ia

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἀλλά νιν ἁ κατ᾽ ὄρη μετὰ ματέρος 151 4da

‒ ⏑⏑‒⏑⏑‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑

Ἄρτεμις ἱεμένα τόξοις δαμάσασ᾽ ὀλέσειεν, 152 6da||B

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

ὃς ἐπ᾽ ἐμὰν πόλιν ἔβα πέρσων. 153 cr+doc

*Θεράπων*

εἴη τάδ᾽, ὦ παῖ. σὺν δίκῃ δ᾽ ἥκουσι γῆν: 154 3ia

ὃ καὶ δέδοικα μὴ σκοπῶσ᾽ ὀρθῶς θεοί. 155 3ia

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ποῦ δ᾽ ὃς ἐμοὶ μιᾶς ἐγένετ᾽ ἐκ ματρὸς 156 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

πολυπόνῳ μοίρᾳ; 157 doc

ὦ φίλτατ᾽, εἰπέ, ποῦ 'στι Πολυνείκης, γέρον. 158 3ia

*Θεράπων*

ἐκεῖνος ἑπτὰ παρθένων τάφου πέλας 159 3ia

Νιόβης Ἀδράστῳ πλησίον παραστατεῖ. 160 3ia

ὁρᾷς; *Ἀντιγόνη* ὁρῶ δῆτ᾽ οὐ σαφῶς, ὁρῶ δέ πως 161 3ia

μορφῆς τύπωμα στέρνα τ᾽ ἐξῃκασμένα. 162 3ia

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ἀνεμώκεος εἴθε δρόμον νεφέλας 163 2an

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ποσὶν ἐξανύσαιμι δι᾽ αἰθέρος 164 enop

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑⏑⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πρὸς ἐμὸν ὁμογενέτορα, περὶ δ᾽ ὠλένας 165 2doc

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

δέρᾳ φιλτάτᾳ βάλοιμ᾽ ἐν χρόνῳ 166 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑⏑ ‒

φυγάδα μέλεον. ὡς 167 doc

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ὅπλοισι χρυσέοισιν ἐκπρεπής, γέρον, 168 3ia, B

⏑‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἑῴοις ὅμοια φλεγέθων βολαῖς. 169 2doc

*Θεράπων*

ἥξει δόμους τούσδ᾽, ὥστε σ᾽ ἐμπλῆσαι χαρᾶς, 170 3ia

ἔνσπονδος. *Ἀντιγόνη* οὗτος δ᾽, ὦ γεραιέ, τίς κυρεῖ, 171 3ia

ὃς ἅρμα λευκὸν ἡνιοστροφεῖ βεβώς; 172 3ia

*Θεράπων*

ὁ μάντις Ἀμφιάραος, ὦ δέσποιν᾽, ὅδε: 173 3ia

σφάγια δ᾽ ἅμ᾽ αὐτῷ, γῆς φιλαίματοι ῥοαί. 174 3ia

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒

ὦ λιπαροζώνου θύγατερ †Ἀελίου 175 ?

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑

Σελαναία, χρυσεόκυκλον φέγγος,† 176 ?

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑

ὡς ἀτρεμαῖα κέντρα †καὶ σώφρονα 177 ?

‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

πώλοις μεταφέρων ἰθύνει.† 178 ?

ποῦ δ᾽ ὃς τὰ δεινὰ τῇδ᾽ ἐφυβρίζει πόλει; 179 3ia

Καπανεύς; *Θεράπων* ἐκεῖνος προσβάσεις τεκμαίρεται 180 3ia

πύργων ἄνω τε καὶ κάτω τείχη μετρῶν. 181 3ia

*Ἀντιγόνη*

‒ ‒

ἰώ, 181a extra metric

⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

Νέμεσι καὶ Διὸς βαρύβρομοι βρονταί, 182 2doc

⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

κεραύνιόν τε φῶς αἰθαλόεν, σύ τοι 183 docKaibel+doc

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒

μεγαλαγορίαν ὑπεράνορα κοιμίζεις: 184 A+sp

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

ὅδ᾽ ἐστίν, αἰχμαλώτιδας 185 2ia

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑

ὃς δορὶ Θηβαίας †Μυκηνηΐσι 186 dochmiacs?

‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑‒ ‒

Λερναίᾳ τε δώσειν τριαίνᾳ, 187 dochmiacs?

⏑ ‒ ‒⏑‒ ⏑‒ ‒ ⏑‒

Ποσειδανίοις Ἀμυμωνίοις 188 dochmiacs?[^1]

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

ὕδασι δουλείαν περιβαλών.† 189 dochmiacs?

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑⏑

μήποτε μήποτε τάνδ᾽, ὦ πότνια, 190 4da

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑

χρυσεοβόστρυχον ὦ Διὸς ἔρνος 191 4da,B

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

Ἄρτεμι, δουλοσύναν τλαίην. 192 4da\^

**193-201: Therapon ia3**

**PARODOS (202-260)**

STROPHE 1

⏑⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

Τύριον οἶδμα λιποῦσ᾽ ἔβαν 202 gly

‒ ⏑ ‒⏑⏑ ‒ ⏑‒

ἀκροθίνια Λοξίᾳ 203 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒

Φοινίσσας ἀπὸ νάσου 204 ph

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

Φοίβῳ δούλα μελάθρων, 205 heptasyllable

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

ἵν᾽ ὑπὸ δειράσι νιφοβόλοις 206 gly (resolved)

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Παρνασοῦ κατενάσθη, 207 ph||H

⏑⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑

Ἰόνιον κατὰ πόντον ἐλά- 208 gly∫ (res. final syl.)

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τᾳ πλεύσασα περιρρύτῳ 209 gly

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒

ὑπὲρ ἀκαρπίστων πεδίων 210 wil

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

Σικελίας Ζεφύρου πνοαῖς 211 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἱππεύσαντος, ἐν οὐρανῷ 212 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑

κάλλιστον κελάδημα. 213 ph||B

ANTISTROPHE 1

⏑ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πόλεος ἐκπροκριθεῖσ᾽ ἐμᾶς 214 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒

καλλιστεύματα Λοξίᾳ 215 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Καδμείων ἔμολον γᾶν, 216 ph

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒

κλεινῶν Ἀγηνοριδᾶν 217 hept

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒⏑‒

ὁμογενεῖς ἐπὶ Λαΐου 218 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πεμφθεῖσ᾽ ἐνθάδε πύργους. 219 ph||

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἴσα δ᾽ ἀγάλμασι χρυσοτεύ- 220 gly∫

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑‒

κτοις Φοίβῳ λάτρις ἐγενόμαν: 221 gly

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ‒

ἔτι δὲ Κασταλίας ὕδωρ 222 gly

⏑ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

περιμένει με κόμας ἐμᾶς 223 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ‒

δεῦσαι παρθένιον χλιδὰν 224 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Φοιβείαισι λατρείαις. 225 ph

EPODE

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὦ λάμπουσα πέτρα πυρὸς 226 gly

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ‒

δικόρυφον σέλας ὑπὲρ ἄκρων 227 gly (resolved)

‒ ‒ ‒ ⏑⏑‒ ‒

βακχειῶν Διονύσου, 228 ph||H

‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑⏑‒

οἴνα θ᾽ ἃ καθαμέριον 229 wil

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ∩

στάζεις τὸν πολύκαρπον 230 ph||B

‒ ‒ ‒ x[^2] ‒ ⏑ ⏑ ‒

οἰνάνθας ἱεῖσα βότρυν, 231 wil

⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ζάθεά τ᾽ ἄντρα δράκοντος οὔ- 232 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑‒

ρειαί τε σκοπιαὶ θεᾶν 233 gly

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑⏑⏑ ⏑ ‒

νιφόβολόν τ᾽ ὄρος ἱερόν, εἱ- 234 gly (resolved)

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒

λίσσων ἀθανάτας θεοῦ 235 gly

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

χορὸς γενοίμαν ἄφοβος 236 ia+chor

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑⏑⏑ ‒

παρὰ μεσόμφαλα γύαλα Φοί- 237 gly (resolved)

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ∩

βου Δίρκαν προλιποῦσα. 238 ph||B

STROPHE 2

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

νῦν δέ μοι πρὸ τειχέων 239 []{#OLE_LINK1 .anchor}l[]{#OLE_LINK2
.anchor}ek||Ba

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

θούριος μολὼν Ἄρης 240 lek

‒ ⏑ ‒⏑‒ ⏑ ‒

αἷμα δάιον φλέγει 241 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τᾷδ᾽, ὃ μὴ τύχοι, πόλει: 242 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

κοινὰ γὰρ φίλων ἄχη, 243 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

κοινὰ δ᾽, εἴ τι πείσεται 244 lek||H

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἑπτάπυργος ἅδε γᾶ, 245 lek

‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒

Φοινίσσᾳ χώρᾳ. φεῦ φεῦ. 246 mol+2sp[^3]

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑⏑⏑

κοινὸν αἷμα, κοινὰ τέκεα 247 tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

τᾶς κερασφόρου πέφυκεν Ἰοῦς: 248 lek+ba

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὧν μέτεστί μοι πόνων. 249 lek

ANTISTROPHE 2

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ∩

ἀμφὶ δὲ πτόλιν νέφος 250 lek||B

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἀσπίδων πυκνὸν φλέγει 251 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒

σχῆμα φοινίου μάχας, 252 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

ἃν Ἄρης τάχ᾽ εἴσεται 253 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

παισὶν Οἰδίπου φέρων 254 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

πημονὰν Ἐρινύων. 255 lek||Hs

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

Ἄργος ὦ Πελασγικόν, 256 lek

‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒

δειμαίνω τὰν σὰν ἀλκάν, 257 mol+2sp

‒ ⏑ ⏑⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑⏑∩

καὶ τὸ θεόθεν: οὐ γὰρ ἄδικον 258 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

εἰς ἀγῶνα τόνδ᾽ ἔνοπλος ὁρμὰν 259 lek+ba

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

παῖς μετέρχεται δόμους. 260 lek

**FIRST EPISODE (261-637)**

**261-292: ia3**

**293-354**

CHORUS then JOCASTA MONODY

*Χορός*

⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

γονυπετεῖς ἕδρας προσπίτνω σ᾽, ἄναξ, 293 doc+hypodoc

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑

τὸν οἴκοθεν σέβουσα νόμον· 294 2ia

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἔβας ὢ χρόνῳ γᾶν πατρῴαν. 295 3ba

⏑⏑⏑‒ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

ἰὼ ἰώ: πότνια, πότνια , μόλε πρόδομος, 296 2doc

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒

ἀμπέτασον πύλας. 297 doc

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

κλύεις, ὦ τεκοῦσα τόνδε μᾶτερ; 298 ba+ia+ba

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

τί μέλλεις ὑπώροφα μέλαθρα περᾶν 299 2doc

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

θιγεῖν τ᾽ ὠλέναισι τέκνου; 300 doc+ba

*Ἰοκάστη*

‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

†Φοίνισσαν βοὰν κλύουσα 301 ?||HB

‒ ⏑‒ ⏑‒ ‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ‒

ὦ νεάνιδες, γηραιῷ πόδι τρομερὰν 302 ?

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ∩

ἕλκω ποδός βάσιν· 303 ?

⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἰὼ τέκνον, χρόνῳ σὸν ὄμ- 304 2ia∫

⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

μα μυρίαις τ᾽ ἐν ἁμέραις 305 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

προσεῖδον: ἀμφίβαλλε μα- 306a 2ia∫

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

στὸν ὠλέναισι ματέρος, 306b 2ia

⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

παρηίδων τ᾽ ὄρεγμα δὸς 307 2ia

⏑ ‒ ⏑ ⏑⏑[^4] ⏑ ‒ ⏑ ‒

τρίχων τε κυανόχρωτι χαί- 308 2ia

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ‒ ⏑ ‒

τας πλόκαμῳ, δέραν σκιάζων ἁμάν. 309 2doc

⏑‒⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἰὼ ἰώ, μόλις φανεὶς 310 2ia

⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἄελπτα κἀδόκητα ματρὸς ὠλέναις. 311 3ia

⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

τί φῶ σε; πῶς ἁπάντᾳ 312 ia+ba

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

καὶ χερσὶ καὶ λόγοισι 313 ia+ba||B

⏑ ⏑⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πολυέλικτον ἁδονὰν 314 lek

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

ἐκεῖσε καὶ τὸ δεῦρο 315 ia+||B

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

περιχορεύουσα τέρψιν παλαιᾶν λάβω 316 4cr

‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ∩

χαρμονᾶν; ἰὼ τέκος, 317 lek||B

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἔρημον πατρῷον ἔλιπες δόμον 318 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒

φυγὰς ἀποσταλεὶς ὁμαίμου λώβᾳ, 319 2doc||H

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑‒

ἦ ποθεινὸς φίλοις, 320 2cr

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒

ἦ ποθεινὸς Θήβαις. 321 cr+mol

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑

ὅθεν ἐμάν τε λευκόχροα κείρομαι 322 2doc

⏑ ⏑⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

δακρυόεσσ᾽ ἀνεῖσα πένθει κόμαν, 323 2doc

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒ ‒ ‒ ‒

ἄπεπλος φαρέων λευκῶν, τέκνον, 324 2an

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

δυσόρφναια δ᾽ ἀμφὶ τρύχη τάδε 325 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

σκότι᾽ ἀμείβομαι. 326 doc||H

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὁ δ᾽ ἐν δόμοισι πρέσβυς ὀμματοστερὴς 327 3ia

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ἀπήνας ὁμοπτέρου τᾶς ἀπο- 328 2doc∫

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ζυγείσας δόμων 329 doc

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

πόθον ἀμφιδάκρυτον ἀεὶ κατέχων 330 an2

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

ἀνῇξεν μὲν ξίφους 331 ba+cr

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐπ᾽ αὐτόχειρά τε σφαγάν, 332 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὑπὲρ τέραμνά τ᾽ ἀγχόνας, 333 2ia

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

στενάζων ἀρὰς τέκνοις: 334 ba+ia||[^5]

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑‒

σὺν ἀλαλαῖσι δ᾽ αἰὲν αἰαγμάτων 335 2doc

⏑⏑⏑ ‒ ⏑ ‒

σκότια κρύπτεται. 336 doc

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

σὲ δ᾽, ὦ τέκνον, γάμοισιν ἤ- 337 2ia∫

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ∩

δη κλύω ζυγέντα 338a ith||B

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

παιδοποιὸν ἁδονὰν 338b lek

⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ξένοισιν ἐν δόμοις ἔχειν 339 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ξένον τε κῆδος ἀμφέπειν, 340 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἄλαστα ματρὶ τᾷδε Λα- 341 2ia∫

⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ίῳ τε τῷ παλαι γενεῖ, 342 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

γάμων ἐπακτὸν ἄταν. 343 ia+ba[^6]

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐγὼ δ᾽ οὔτι σοι πυρὸς ἀνῆψα φῶς 344 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑‒

νόμιμον \[ἐν γάμοις\] ὡς πρέπει ματέρι μακαρίᾳ: 345-6 2doc||

⏑ ⏑ ⏑ ‒⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

ἀνυμέναια δ᾽ Ἰσμηνὸς ἐκηδεύθη 347 2doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

λουτροφόρου χλιδᾶς, ἀνὰ δὲ Θηβαίων 348 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒

πόλιν ἐσιγάθεν σᾶς ἔσοδοι νύμφας. 349 2doc

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑

ὄλοιτο, τάδ᾽ εἴτε σίδαρος 350 erasmonidean

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑

εἴτ᾽ ἔρις εἴτε πατὴρ ὁ σὸς αἴτιος, 351 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

εἴτε τὸ δαιμόνιον κατεκώμασε 352 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

δώμασιν Οἰδιπόδα: 353 D

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πρὸς ἐμὲ γὰρ κακῶν ἔμολε τῶνδ᾽ ἄχη. 354 2doc

**355-387: ia3**

**588-637: tr4\^**

**FIRST STASIMON (638-689)**

STROPHE (638-656)\
‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

Κάδμος ἔμολε τάνδε γᾶν 638 lek

⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

Τύριος, ᾧ τετρασκελὴς 639 lek

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

μόσχος ἀδάματος πέσημα 640 2tr

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

δίκε τελεσφόρον διδοῦσα 641 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

χρησμόν, οὗ κατοικίσαι 642 lek

⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πεδία νιν τὸ θέσφατον 643 lek

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

πυροφόρα †δόμων ἔχρησε†, 644 ?

‒ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑⏑

καλλιπόταμος ὕδατος ἵνα τε 645 2tr

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒‒

νοτὶς ἐπέρχεται †γυίας 646 ?

‒ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒

Δίρκας χλοηφόρους 647 ?

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒

καὶ βαθυσπόρους γυίας†: 648 ?

⏑⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑⏑⏑ ‒ ‒

Βρόμιον ἔνθα τέκετο †μάτηρ 649 ?

⏑‒ ⏑ ‒ ⏑

Διὸς γάμοισι†, 650 ?

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

κισσὸς ὃν περιστεφὴς 651 lek

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ‒

ἕλικος εὐθὺς ἔτι βρέφος 652 2ia

⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

χλοηφόροισιν ἔρνεσιν 653 2ia

⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

κατασκίοισιν ὀλβίσας ἐνώτισεν, 654 3ia

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

Βάκχιον χόρευμα παρθέ- 655 2tr∫

‒ ⏑ ‒ ‒⏑‒⏑

νοισι Θηβαΐαισι 655b cr+tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

καὶ γυναιξὶν εὐίοις. 656 lek

ANTISTROPHE (657-675)

‒ ⏑ ⏑⏑‒ ‒ ⏑ ‒

ἔνθα φόνιος ἦν δράκων 657 lek

⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

Ἄρεος ὠμόφρων φύλαξ 658 lek

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑

νάματ᾽ ἔνυδρα καὶ ῥέεθρα 659 2tr

⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

χλοερὰ δεργμάτων κόραισι 660 2tr

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πολυπλάνοις ἐπισκοπῶν: 661 lek

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὃν ἐπὶ χέρνιβας μολὼν 662 lek

‒ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

Κάδμος ὄλεσε μαρμάρῳ: 663 lek

‒ ⏑ ⏑ ⏑⏑⏑⏑⏑‒ ⏑

κρᾶτα φόνιον ὀλεσίθηρος 664 2tr

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὠλένας †δικὼν† βολαῖς, 665 lek?

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

δίας ἀμάτορος 666 palimbacchiac+cr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

†Παλλάδος φραδαῖσι† 667 ?

‒ ⏑‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑

γαπετεῖς δικὼν ὀδόντας 668 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

ἐς βαθυσπόρους γύας· 669 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

ἔνθεν ἐξανῆκε γᾶ 670 lek

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

πάνοπλον ὄψιν ὑπὲρ ἄκρων 671 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὅρων χθονός: σιδαρόφρων 672 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

δέ νιν φόνος ξυνῆψε γᾷ φόνος πάλιν. 673 3ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

αἵματος δ᾽ ἔδευσε γαῖαν, 674a 2tr

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑‒ ⏑

ἅ νιν εὐηλίοισι 674a cr+tr

‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒

δεῖξεν αἰθέρος πνοαῖς. 675 lek

EPODE (676-689)

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ∩

καὶ σέ, τὸν προμάτορος 676 lek||B

‒‒ ⏑ ‒ ⏑ ∩

Ἰοῦς ποτ᾽ ἔκγονον 677 palimbacchiac+cr

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑

Ἔπαφον, ὦ Διὸς γένεθλον, 678 2tr

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

†ἐκάλεσ᾽ ἐκάλεσα βαρβάρῳ βοᾷ, 679 ?

⏑‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἰώ, βαρβάροις λιταῖς†· 680 ba+ia?[^7]

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

βᾶθι βᾶθι τάνδε γᾶν· 681 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

σοί νιν ἔκγονοι κτίσαν 682 lek

‒ ⏑‒ ⏑‒ ⏑‒

καὶ διώνυμοι θεαί, 683 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

Περσέφασσα καὶ φίλα 684 lek

‒ ‒ ‒ ⏑‒

Δαμάτηρ θεά, 685 sp+cr

‒ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πάντων ἄνασσα, πάντων δὲ Γᾶ τροφός, 686 ia+ba+ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

κτήσαντο· πέμπε πυρφόρους 687 2ia

⏑‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

θεάς, ἄμυνε τᾷδε γᾷ: 688 2ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

πάντα δ᾽ εὐπετῆ θεοῖς. 689 lek

**SECOND EPISODE (690-783, ia3)**

**SECOND STASIMON (784-833)**

**825-827: an (lyric)**

STROPHE

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑

ὦ πολύμοχθος Ἄρης, τί ποθ᾽ αἵματι 784 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒

καὶ θανάτῳ κατέχῃ Βρομίου παράμουσος ἑορταῖς; 785 6da||

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒⏑⏑ ‒ ‒

οὐκ ἐπὶ καλλιχόροις στεφάνοισι νεάνιδος ὥρας 786 6da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

βόστρυχον ἀμπετάσας λωτοῦ κατὰ πνεύματα μέλπῃ 787 6da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

μοῦσαν, ἐν ᾇ χάριτες χοροποιοί, 788 4da||Hs

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἀλλὰ σὺν ὁπλοφόροις στρατὸν Ἀργείων †ἐπιπνεύσας 789 6da?

‒ ⏑⏑ ‒ ‒

αἵματι Θήβας† 790a 2da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

κῶμον ἀναυλότατον προχορεύεις. 790b 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

οὐδ᾽ ὑπὸ θυρσομανεῖ νεβρίδων μέτα †δινεύεις, 791 ?

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἅρμασι καὶ ψαλίων τετραβάμοσι μώνυχα πώλων† 792 6da?

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἱππείαις ἐπὶ χεύμασι βαίνων 793 4da

‒ ‒ ‒⏑ ⏑‒ ‒

Ἰσμηνοῖο θοάζεις, 794a 3da

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Ἀργείοις ἐπιπνεύσας 794b 3da

‒ ‒ ‒ ‒

Σπαρτῶν γένναι, 795 2da||Hs

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑

ἀσπιδοφέρμονα †θίασον ἐνόπλον† 796 ?

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒⏑⏑ ‒ ⏑⏑

ἀντίπαλον κατὰ λάινα τείχεα 797a 4da

‒ ‒ ‒ ‒ ‒

χαλκῷ κοσμήσας. 797b Dcont?

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἦ δεινά τις Ἔρις θεός, ἃ τάδε 798 4da

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

μήσατο πήματα γᾶς βασιλεῦσιν, 799 4da||

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

\[Λαβδακίδαις πολυμόχθοις\]. 800

ANTISTROPHE

‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ὦ ζαθέων πετάλων πολυθηρότα- 801 4da∫[^8]

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τον νάπος, Ἀρτέμιδος χιονοτρόφον ὄμμα Κιθαιρών, 802 6da||

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ‒

μήποτε τὸν θανάτῳ προτεθέντα, λόχευμ᾽ Ἰοκάστας, 803 6da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

ὤφελες Οἰδιπόδαν θρέψαι, βρέφος ἔκβολον οἴκων, 804 6da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

χρυσοδέτοις περόναις ἐπίσαμον: 805 4da||

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

μηδὲ τὸ παρθένιον πτερόν, οὔρειον τέρας, ἐλθεῖν 806 6da

‒ ⏑⏑ ‒ ‒

πένθεα γαίας 807a 2da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Σφιγγὸς ἀμουσοτάταισι σὺν ᾠδαῖς, 807b 4da

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

ἅ ποτε Καδμογενῆ τετραβάμοσι χαλαῖς 808 5da

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τείχεσι χριμπτομένα φέρεν αἰθέρος εἰς ἄβατον φῶς 809 6da

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

†γένναν, ἃν† ὁ κατὰ χθονὸς Ἅιδας 810 4da

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒

Καδμείοις ἐπιπέμπει: 811a 3da

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

δυσδαίμων δ᾽ ἔρις ἄλλα 811b 3da

‒ ‒ ‒ ‒

θάλλει παίδων 812 2da||

‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑

Οἰδιπόδα κατὰ δώματα καὶ πόλιν. 813 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

οὐ γὰρ ὃ μὴ καλὸν οὔποτ᾽ ἔφυ καλόν, 814 4da

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒

†οὐδ᾽ οἱ μὴ νόμιμοι 815 ?

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ⏑

παῖδες ματρὶ λόχευμα, μίασμα πατρός: 816 ?

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἣ δὲ συναίμονος ἐς λέχος ἦλθεν. † 817 4da?

EPODE

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἔτεκες, ὦ Γαῖ᾽, ἔτεκές ποτε, 818 cr+2da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

βάρβαρον ὡς ἀκοὰν ἐδάην ἐδάην ποτ᾽ ἐν οἴκοις, 819 6da

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τὰν ἀπὸ θηροτρόφου φοινικολόφοιο δράκοντος 820 6da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ∩

γένναν ὀδοντοφυῆ, Θήβαις κάλλιστον ὄνειδος: 821 6da||B

‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒

Ἁρμονίας δέ ποτ᾽ εἰς ὑμεναίους 822 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

ἤλυθον οὐρανίδαι, φόρμιγγί τε τείχεα Θήβας 823 6da

‒ ‒ ‒⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τᾶς Ἀμφιονίας τε λύρας ὕπο πύργος ἀνέστα 824 6da

⏑ ⏑‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

διδύμων ποταμῶν πόρον ἀμφὶ μέσον, 825 2an

‒ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒

Δίρκα χλοεροτρόφον ᾇ πεδίον 826 2an

⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πρόπαρ Ἰσμηνοῦ καταδεύει: 827 paroemiac||H

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Ἰώ θ᾽, ἁ κερόεσσα προμάτωρ, 828 4da

‒ ‒ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑

Καδμείων βασιλῆας ἐγείνατο, 829 4da

‒⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑

μυριάδας δ᾽ ἀγαθῶν ἑτέροις ἑτέ- 830 4da∫

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ρας μεταμειβομένα πόλις ἅδ᾽ ἐπ᾽ ἄκροις 831-2 ?[^9]

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒

ἕστακ᾽ Ἄρεος στεφάνοισιν. 833 erasmonidean

**THIRD EPISODE (834-1018, ia3)**

**THIRD STASIMON (1019-1066)**

STROPHE

⏑ ‒ ⏑ ‒

ἔβας ἔβας, 1019a ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

ὦ πτεροῦσσα, γᾶς λόχευμα 1019b 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

νερτέρου τ᾽ Ἐχίδνας, 1020 ith||

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

Καδμείων ἁρπαγά, 1021 mol+cr

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πολύφθορος πολύστονος 1022 2ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

μειξοπάρθενος, 1023a hypodoch

‒⏑‒ ⏑‒

δάιον τέρας, 1023b hypodoch

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

φοιτάσι πτεροῖς 1024 hypodoch

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

χαλαῖσί τ᾽ ὠμοσίτοις: 1025 ia+ba

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

Διρκαίων ἅ ποτ᾽ ἐκ 1026 mol+cr

⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒

τόπων νέους πεδαίρουσ᾽ 1027 ia+ba

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

ἄλυρον ἀμφὶ μοῦσαν 1028 ith||B

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ὀλομέναν τ᾽ Ἐρινὺν ith ith||Ba

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑

ἔφερες ἔφερες ἄχεα πατρίδι 1030 2ia

⏑⏑⏑ ⏑⏑⏑‒ ⏑‒

φόνια: φόνιος ἐκ θεῶν 1031 ia+cr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ὃς τάδ᾽ ἦν ὁ πράξας. 1032 ith||

⏑‒⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἰάλεμοι δὲ ματέρων, 1033 2ia

⏑‒⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἰάλεμοι δὲ παρθένων 1034 2ia

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒

ἐστέναζον οἴκοις: 1035 ith

⏑‒⏑‒⏑‒⏑‒

ἰηιήιον βοάν, 1036 2ia

⏑‒⏑‒⏑‒ ⏑∩[^10]

ἰηιήιον μέλος, 1037 2ia

‒ ⏑ ‒ ⏑⏑ ⏑‒ ⏑

ἄλλος ἄλλ᾽ ἐποτότυζε 1038a 2tr

⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

διαδοχαῖς ἀνὰ πτόλιν. 1038b lek

‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑

βροντᾷ δὲ στεναγμὸς 1039 sp+tr

‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑

ἀχά τ᾽ ἦν ὅμοιος, 1040 sp+tr

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑

ὁπότε πόλεος ἀφανίσειεν 1041 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἁ πτεροῦσσα παρθένος τιν᾽ ἀνδρῶν. 1042 tr+ith

ANTISTROPHE\
⏑ ‒ ⏑ ‒

χρόνῳ δ᾽ ἔβα 1043a ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

Πυθίαις ἀποστολαῖσιν 1043b 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

Οἰδίπους ὁ τλάμων 1044 ith||

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

Θηβαίαν τάνδε γᾶν 1045 mol+cr

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τότ᾽ ἀσμένοις, πάλιν δ᾽ ἄχη: 1046 2ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ματρὶ γὰρ γάμους 1047a hypodoch

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

δυσγάμους τάλας 1047b[^11] hypodoch

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

καλλίνικος ὢν 1048 hypodoch

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

αἰνιγμάτων συνάπτει, 1049 ia+ba

⏑‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

μιαίνει δὲ πτόλιν: 1050 ba+cr

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

δι᾽ αἱμάτων δ᾽ ἀμείβει 1051 ia+ba

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

μυσαρὸν εἰς ἀγῶνα 1052 ith||B

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

καταβαλὼν ἀραῖσι 1052 ith||Ba

⏑⏑⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

τέκεα μέλεος. ἀγάμεθ᾽ ἀγάμεθ᾽, 1053 2ia

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὃς ἐπὶ θάνατον οἴχεται 1055 ia+cr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

γᾶς ὑπὲρ πατρῴας, 1056 ith

⏑‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑‒

Κρέοντι μὲν λιπὼν γόους, 1057 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τὰ δ᾽ ἑπτάπυργα κλῇθρα γᾶς 1058 2ia

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒

καλλίνικα θήσων. 1059 ith

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

γενοίμεθ᾽ ὧδε ματέρες 1060 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

γενοίμεθ᾽ εὔτεκνοι, φίλα 1061 2ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

Παλλάς, ἃ δράκοντος αἷμα 1062a 2tr

⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

λιθόβολον κατηργάσω, 1062b lek

‒ ‒ ‒ ⏑‒ ⏑

Καδμείαν μέριμναν 1063 sp+tr

‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑

ὁρμήσασ᾽ ἐπ᾽ ἔργον, 1064 sp+tr

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ὅθεν ἐπέσυτο τάνδε γαῖαν 1065 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἁρπαγαῖσι δαιμόνων τις ἄτα. 1066 tr+ith

**FOURTH EPISODE (1067-1283, ia)**

**FOURTH STASIMON (1284-1307)**

STROPHE

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

αἰαῖ αἰαῖ, τρομερὰν φρίκᾳ 1284 2an

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑‒

τρομερὰν φρέν᾽ ἔχω: διὰ σάρκα δ᾽ ἐμὰν 1285 2an

⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

ἔλεος ἔλεος ἔμολε μα- 1286 ia+cr∫

⏑ ‒ ‒ ‒ ‒

τέρος δειλαίας. 1287 doc

⏑ ⏑⏑ ⏑⏑⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑

δίδυμα τέκεα πότερος ἄρα 1288 lek

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

πότερον αἱμάξει — 1289 doc

⏑‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ‒ ⏑‒‒

ἰώ μοι πόνων, ἰὼ Ζεῦ, ἰὼ γᾶ — 1290 doc+2ba||H

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒[^12]‒

ὁμογενῆ δέραν, ὁμογενῆ ψυχὰν 1291 2doc

⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

δι᾽ ἀσπίδων, δι᾽ αἱμάτων; 1292 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

τάλαιν᾽ ἐγὼ τάλαινα, 1293 ia+ba||Bs

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

πότερον ἄρα νέκυν ὀλόμενον ἀχήσω; 1295 2doc

ANTISTROPHE

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒

φεῦ δᾶ φεῦ δᾶ, δίδυμοι θῆρες, 1296 2an

⏑⏑‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

φόνιαι ψυχαὶ δορὶ παλλόμεναι 1297 2an

⏑⏑⏑ ⏑⏑⏑‒ ⏑ ‒

πέσεα πέσεα δάι᾽ αὐ- 1298 ia+cr∫

⏑ ‒ ‒ ⏑‒

τίχ᾽ αἱμάξετον. 1299 doc

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

τάλανες, ὅ τι ποτὲ μονομάχον 1300 lek

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐπὶ φρέν᾽ ἠλθέτην, 1301 doc

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑‒ ‒

βοᾷ βαρβάρῳ στενακτὰν ἰαχὰν 1302 ia+2ba

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

μελομέναν νεκροῖς δάκρυσι θρηνήσω. 1303 2doc

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

σχεδὸν τύχα πέλας φόνου: 1304 2ia

⏑ ⏑ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒

κρινεῖ φάος τὸ μέλλον. 1305 ia+ba

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

πότμος ἄποτμος ὁ φόνος ἕνεκ᾽ Ἐρινύων. 1306-1307 2doc

**EXODUS (1308-1766)**

**1308-1309: tr4\^**

**1310-1334: ia3**

**1335-1339: tr\^**

REACTION of CREON and CHORUS to FIRST MESSENGER (1340-1351)[^13]

*Κρέων*

‒ ‒

αἰαῖ: 1340 e.m.

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑

μεγάλα μοι θροεῖς πάθεα καὶ πόλει. 1341 2doc

ὦ δώματ᾽ εἰσηκούσατ᾽ Οἰδίπου τάδε 1342 3ia

παίδων ὁμοίαις συμφοραῖς ὀλωλότων; 1343 3ia

*Χορός*

ὥστ᾽ ἂν δακρῦσαί γ᾽, εἰ φρονοῦντ᾽ ἐτύγχανεν. 1344 3ia

*Κρέων*

‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒

οἴμοι ξυμφορᾶς βαρυποτμωτάτας, 1345 2doc

οἴμοι κακῶν δύστηνος: ὦ τάλας ἐγώ. 1345 3ia

*Ἄγγελος*

εἰ καὶ τὰ πρὸς τούτοισί γ᾽ εἰδείης κακά. 1347 3ia

*Κρέων*

καὶ πῶς γένοιτ᾽ ἂν τῶνδε δυσποτμώτερα; 1348 3ia

*Ἄγγελος*

τέθνηκ᾽ ἀδελφὴ σὴ δυοῖν παίδοιν μέτα. 1349 3ia

*Χορός*

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἀνάγετ᾽ ἀνάγετε κωκυτόν 1350 ?[^14]

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐπὶ κάρα τε λευκοπήχεις κτύπους χεροῖν. 1351 ?

**1352-1479: ia3**

**1480-1484: an**

**‒ ‒ ˘ ˘ ‒ | ˘ ˘ ‒ ˘ ˘ ‒**

ΧΟ. οὐκ εἰϲ ἀκοὰϲ ἔτι δυϲτυχία 1480 an2

‒ ˘ ˘ ‒ ‒ | ˘ ˘ ‒ ‒ ‒

δώματοϲ ἥκει· παρὰ γὰρ λεὺϲϲειν 1481 an2

‒ ˘ ˘ ‒ ‒ | ‒ ‒ ‒ ‒

πτώματα νεκρῶν τριϲϲῶν ἤδη 1482 an2

˘ ˘ ‒ ˘ ˘ ‒ | ‒ ‒ ˘ ˘ ‒

τάδε πρὸϲ μελάθροιϲ κοινῶι θανάτωι 1483 an2

˘ ˘ ‒ ‒ ‒ | ˘ ˘ ‒ ‒

ϲκοτίαν αἰῶνα λαχόντων. 1484 par

**ANTIGONE’S MONODY (1485-1538)**

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ∩

οὐ προκαλυπτομένα βοτρυχώδεος ἁβρὰ παρῆιδος 1485-6 6da||B

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑

οὐδ᾽ ὑπὸ παρθενίας τὸν ὑπὸ βλεφά- 1487 4da∫

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ροις φοίνικ᾽, ἐρύθημα προσώπου, 1488 4da||H

‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑

αἰδομένα φέρομαι βάκχα νεκύ- 1489 4da∫

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

ων, κράδεμνα δικοῦσα κόμας ἀπ᾽ ἐ- 1490 4da∫[^15]

‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒

μᾶς, στολίδος κροκόεσσαν ἀνεῖσα τρυφάν, 1491 5da\^

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ‒

ἁγεμόνευμα νεκροῖσι πολύστονον. αἰαῖ, ἰώ μοι. 1492-3 6da||H

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒

ὦ Πολύνεικες, ἔφυς ἄρ᾽ ἐπώνυμος: ὤμοι Θῆβαι: 1493-4 6da

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

σὰ δ᾽ ἔρις — οὐκ ἔρις, ἀλλὰ φόνῳ φόνος — 1495 4da

‒ ⏑ ⏑‒ ⏑⏑

Οἰδιπόδα δόμον 1496 2da

‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

ὤλεσε κρανθεῖσ᾽ αἵματι δεινῷ, 1497a 4da||H

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

αἵματι λυγρῷ. 1497b 2da

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑

†τίνα προσῳδὸν† 1498 ?

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἢ τίνα μουσοπόλον στοναχὰν ἐπὶ 1499 4da

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

δάκρυσι δάκρυσιν, ὦ δόμος, ὦ δόμος, 1500 4da

‒ ⏑ ⏑‒ ‒

ἀγκαλέσωμαι, 1501 2da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

τρισσὰ φέρουσα †τάδε σώματα† σύγγονα, 1502 ?

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ματέρα καὶ τέκνα, χάρματ᾽ Ἐρινύος; 1503 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἃ δόμον Οἰδιπόδα πρόπαν ὤλεσε, 1504 4da

‒ ⏑ ⏑‒ ⏑⏑

τᾶς ἀγρίας ὅτε 1505 2da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

δυσξυνέτου ξυνετὸν μέλος ἔγνω 1506 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Σφιγγὸς ἀοιδοῦ σῶμα φονεύσας. 1507 4da

⏑ ‒ ‒ ‒

ἰώ μοί μοι· 1508 extrametric

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

τίς Ἑλλὰς ἢ βάρβαρος ἢ 1509 ia+cho

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒

τῶν προπάροιθ᾽ εὐγενετᾶν 1510 2cho

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἕτερος ἔτλα κακῶν τοσῶνδ᾽ 1511 2ia

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒

αἵματος ἁμερίου 1512 D

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ∩

τοιάδ᾽ ἄχεα φανερά; 1513 d||B

⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒

†τάλαιν᾽, ὡς ἐλελίζει†; 1514 ?

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒

τίς ἄρ᾽ ὄρνις, δρυὸς ἢ 1515 2io\^[^16]||H

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ἐλάτας ἀκροκόμοις ἂμ πετάλοις 1516 3io\^[^17]

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

μονομάτορσιν ὀδυρμοῖς 1517 2io?

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ∩

ἐμοῖς ἄχεσι συνῳδός; 1518 ia+ba||B

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

αἴλινον αἰάγμασιν ἃ τοῖσδε προκλαί- 1519 3cho

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ω μονάδ᾽ αἰῶνα διάξουσα τὸν αἰ- 1520-1 3cho

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

εὶ χρόνον ἐν λειβομένοισιν δάκρυσιν 1522-3 3cho

⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

τίν᾽ ἐπὶ πρῶτον ἀπὸ χαίας σπαραγ- 1524 3cr∫

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

μοῖς ἀπαρχὰς βάλω; 1525 2cr

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ματρὸς ἐμᾶς ἢ διδύμοις 1526 2cho

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἀγαλάκτοις παρὰ μαστοῖς 1527 2ion

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἢ πρὸς ἀδελφῶν 1528 adon

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

οὐλόμεν᾽ αἰκίσματα νεκρῶν; 1529 cho+adon

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ὀτοτοτοῖ λεῖπε σοὺς 1530 2cr

⏑ ‒ ⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

δόμους, ἀλαὸν ὄμμα φέρων, 1531 ia+cho

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

πάτερ γεραιέ, δεῖξον, 1532 ia+ba||B

‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑⏑⏑ ⏑ ⏑⏑

Οἰδιπόδα, σὸν αἰῶνα μέλεον, ὃς ἔτι 1533 2doc

‒ ⏑ ⏑‒⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

† δώμασιν ἀέριον σκότον† ὄμμασι 1534 ?

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑‒

σοῖσι βαλὼν ἕλκεις μακρόπνουν ζόαν. 1535 2doc

⏑‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒

κλύεις, ὦ κατ᾽ αὐλὰν ἀλαίνων γεραιὸν 1536 4ba

⏑ ‒ ‒ ⏑‒

πόδ᾽ ἢ δεμνίοις 1537 doc

‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒

δύστανος ἰαύων; 1538 reiz|||

**LYRIC DIALOGUE (1539-1581)**

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τί μ᾽, ὦ παρθένε, βακτρεύμασι τυφλοῦ 1539 ba+2ion

⏑ ⏑ ‒ ‒⏑⏑ ‒ ‒

ποδὸς ἐξάγαγες ἐς φῶς 1540 2ion

⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

λεχήρη σκοτίων ἐκ θαλάμων οἰκ- 1541 ba+2ion∫

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τροτάτοισιν δακρύοισιν, 1542 2ion

⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

πολιὸν αἰθέρος ἀφανὲς εἴδωλον ἢ 1543 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

νέκυν ἔνερθεν ἢ 1554 doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πτανὸν ὄνειρον; 1545 adon

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

δυστυχὲς ἀγγελίας ἔπος εἴσῃ, 1546 2an(4da)

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πάτερ, οὐκέτι σοι τέκνα λεύσσει 1547 par

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

φάος οὐδ᾽ ἄλοχος, παραβάκτροις 1548 par

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

ἃ πόδα σὸν τυφλόπουν θεραπεύμασιν αἰὲν ἐμόχθει, 1549 (6da)||H

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

&lt;ὦ&gt; πάτερ, ὤμοι. 1550 (2da)||H

*Οἰδίπους*

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒

ὤμοι ἐμῶν παθέων: πάρα γὰρ †στενάχειν τάδ᾽, ἀυτεῖν†. 1551-2 6da?[^18]

‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒

τρισσαὶ ψυχαί: ποίᾳ μοίρᾳ 1553 2an

‒ ⏑⏑‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πῶς ἔλιπον φάος; ὦ τέκνον, αὔδα. 1554 2an (4da)||H

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑

οὐκ ἐπ᾽ ὀνείδεσιν οὐδ᾽ ἐπιχάρμασιν, 1555 2an(4da)

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἀλλ᾽ ὀδύναισι λέγω: σὸς ἀλάστωρ 1556 2an(4da)

⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

ξίφεσιν βρίθων 1557 an

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

καὶ πυρὶ καὶ σχετλίαισι μάχαις ἐπὶ παῖδας ἔβα σούς, 1558 (6da)

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ὦ πάτερ, ὤ μοι. 1559 (2da)||H

*Οἰδίπους*

‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

αἰαῖ. *Ἀντιγόνη* τί τάδε καταστένεις, 1560 2ia

*Οἰδίπους*

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

τέκνα. *Ἀντιγόνη* δι᾽ ὀδύνας ἔβας: 1561 lek

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

εἰ δὲ τέθριππά γ᾽ ἔθ᾽ ἅρματα λεύσσων 1562 4da

‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἀελίου τάδε σώματα νεκρῶν 1563 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ὄμματος αὐγαῖς σαῖς ἐπενώμας — 1564 4da

*Οἰδίπους*

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑

τῶν μὲν ἐμῶν τεκέων φανερὸν κακόν: 1565 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

ἁ δὲ τάλαιν᾽ ἄλοχος τίνι μοι, τέκνον, ὤλετο μοίρᾳ; 1566 6da

*Ἀντιγόνη*

⏑ ⏑⏑⏑⏑⏑

δάκρυα γοερὰ 1567a tr

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ‒

φανερὰ πᾶσι τιθεμένα, 1567b tr+cr

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

τέκεσι μαστὸν ἔφερεν ἔφερεν 1568 2tr

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

ἱκέτις ἱκέτιν ὀρομένα. 1569 lek||H[^19]

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

\[ηὗρε δ᾽ ἐν Ἠλέκτραισι πύλαις τέκνα 1570 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

λωτοτρόφον κατὰ λείμακα λόγχαις, 1571 4da

‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑‒

κοινὸν ἐνυάλιον, 1572 D

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑⏑ ‒ ‒

μάτηρ, ὥστε λέοντας ἐναύλους, 1573 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

μαρναμένους ἐπὶ τραύμασιν, αἵματος 1574 4da

‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒

ἤδη ψυχρὰν λοιβὰν φονίαν, 1575 2an

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἃν ἔλαχ᾽ Ἅιδας, ὤπασε δ᾽ Ἄρης.\] 1576 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

χαλκόκροτον δὲ λαβοῦσα νεκρῶν πάρα φάσγανον εἴσω 1577 6da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

σαρκὸς ἔβαψεν, ἄχει δὲ τέκνων ἔπεσ᾽ ἀμφὶ νεκροῖσιν. 1578 6da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑

πάντα δ᾽ ἐν ἄματι τῷδε συνάγαγεν, 1579 4da

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒

ὦ πάτερ, ἁμετέροισι δόμοισιν ἄχη 1580 5da\^

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

μελάθροις θέος ὃς τάδ᾽ ἐκτελευτᾷ. 1581 T+ba

**1582-1709: ia3**

**FINAL LYRIC DUET (1710-1757)**

*Ἀντιγόνη*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

ἴθ᾽ ἐς φυγὰν τάλαιναν: ὄρεγε χέρα φίλαν, 1710 3ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πάτερ γεραιέ, πομπίμαν 1711 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἔχων ἔμ᾽ ὥστε ναυσίπομπον αὔραν. 1712 2ia+ba

*Οἰδίπους*

⏑ ‒

ἰδοὺ· 1713 extrametric

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πορεύομαι, τέκνον, σύ μοι 1714 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒

ποδαγὸς ἀθλία γενοῦ. 1715 2ia

*Ἀντιγόνη*

⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒

γενόμεθα γενόμεθ᾽, ἄθλιοί 1716 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

γε δῆτα Θηβαιᾶν μάλιστα παρθένων. 1717 3ia

*Οἰδίπους*

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑

πόθι γεραιὸν ἴχνος τίθημι; 1718 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

βάκτρα πρόσφερ᾽, ὦ τέκνον. 1719 lek

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τᾷδε τᾷδε βᾶθί μοι, 1720 lek

‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

τᾷδε τᾷδε πόδα τίθει, 1721 lek||H

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ὥστ᾽ ὄνειρον ἰσχύν. 1722 ith

*Οἰδίπους*

⏑‒⏑‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἰὼ ἰώ, δυστυχεστάτας φυγὰς 1723 ia+cr+ia

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐλαύνων τὸν γέροντά μ᾽ ἐκ πάτρας. 1724 ba+ cr+ia

⏑‒⏑‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἰὼ ἰώ, δεινὰ δείν᾽ ἐγὼ τλάς. 1725 ia+ith

*Ἀντιγόνη*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒

τί τλάς; τί τλάς; οὐχ ὁρᾷ Δίκα κακούς, 1726 ia+ cr+ia

‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑⏑ ⏑⏑ ‒

οὐδ᾽ ἀμείβεται βροτῶν ἀσυνεσίας. 1727 cr+2ia

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

ὅδ᾽ εἰμὶ μοῦσαν ὃς ἐπὶ καλ- 1728 2ia∫

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑⏑⏑ ⏑ ‒

λίνικον οὐράνιον ἔβαν 1729 2ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

†παρθένου κόρας† 1730 ?

‒ ‒ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ‒ ‒

αἴνιγμ᾽ ἀσύνετον εὑρών. 1731 ia+ba

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

Σφιγγὸς ἀναφέρεις ὄνειδος; 1732 2tr

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἄπαγε τὰ πάρος εὐτυχήματ᾽ αὐδῶν. 1733 tr+ith

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑⏑⏑ ⏑⏑

τάδε σ᾽ ἐπέμενε μέλεα πάθεα 1734 2tr

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑

φυγάδα πατρίδος ἄπο γενόμενον, 1735 2tr

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒

ὦ πάτερ, θανεῖν που. 1736 ith

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ποθεινὰ δάκρυα παρὰ φίλαισι παρθένοις 1737 3ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒

λιποῦσ᾽ ἄπειμι πατρίδος ἀποπρὸ γαίας 1738 2ia+ba

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἀπαρθένευτ᾽ ἀλωμένα. 1739 2ia

*Οἰδίπους*

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

φεῦ τὸ χρήσιμον φρενῶν 1740 lek

*Ἀντιγόνη*

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐς πατρός γε συμφορὰς 1741 lek

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ‒

εὐκλεᾶ με θήσει: 1742 ith

⏑ ‒ ⏑‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τάλαιν᾽ ἐγὼ &lt;σῶν&gt; συγγόνου θ᾽ ὑβρισμάτων, 1743 3ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὃς ἐκ δόμων νέκυς ἄθαπτος οἴχεται 1744 ia+ cr+ia

⏑ ⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

μέλεος, ὅν, εἴ με καὶ θανεῖν, πάτερ, χρεών, 1745 3ia

⏑⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

σκότια γᾷ καλύψω. 1746 ith

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒

σὺ δ᾽ ἀμφὶ βωμίους λιτὰς — 1749 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πρὸς ἥλικας φάνηθι σάς. 1747 2ia

*Ἀντιγόνη*

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἅλις ὀδυρμάτων ἐμῶν. 1748 lek

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

κόρον ἔχουσ᾽ ἐμῶν κακῶν. 1750 lek

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

ἴθ᾽ ἀλλὰ Βρόμιος ἵνα τε ση- 1751 2ia∫

⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒

κὸς ἄβατος ὄρεσι μαινάδων. 1752 2ia

*Ἀντιγόνη*

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

Καδμείαν ᾧ νεβρίδα 1753 ?

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒

στολιδωσαμένα ποτ᾽ ἐγὼ Σεμέλας 1754-5 A

⏑⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑

θίασον ἱερὸν ὄρεσιν ἀνεχόρευσα, 1756 tr+ith||B

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑

χάριν ἀχάριτον ἐς θεοὺς διδοῦσα. 1757 tr+ith||B

**1758-1763: tr4\^**

**1764-1766: an (nonlyric)**

‒ ˘ ˘ ‒ ‒ | ‒ ‒ ˘ ˘ ‒

ΧΟ. ὦ μέγα ϲεμνὴ Νίκη, τὸν ἐμὸν 1764 an2

˘ ˘ ‒ ˘ ˘ ‒

βίοτον κατέχοιϲ 1765 an

‒ ‒ ‒ ‒ | ˘ ˘ ‒ ∩

καὶ μὴ λήγοιϲ ϲτεφανοῦϲα.\] 1766 par||B

[^1]: I can’t figure out how Lourenço gets his scansion here.

[^2]: The iota here could be long or short.

[^3]: heptamakron?

[^4]: Lourenço has a single long here. Synizesis? Typo?

[^5]: Lourenço calls this ba+cr. Typo?

[^6]: Lourenço calls this 2ia. Typo?

[^7]: Lourenço says “ia+cr?”

[^8]: Lourenço does not have ∫.

[^9]: Lourenço calls this 5 dactyls, but I count only 4 and ½.

[^10]: Lourenço marks this syllable long.

[^11]: Lourenço numbers this 1048b. Typo?

[^12]: Lourenço marks this syllable short. Typo?

[^13]: Not in Lourenço. I have followed Mastronarde’s commentary.

[^14]: Mastronarde has a different text.

[^15]: Lourenço has no ∫. Typo?

[^16]: Lourenço does not mark catalexis. Typo?

[^17]: Lourenço does not mark catalexis. Typo?

[^18]: Lourenço marks fewer syllables in this line.

[^19]: Lourenço marks period but not H.
